羅致光︰直接資助僱員薪金程序較麻煩

勞工及福利局長羅致光在一個電台節目表示，補貼僱主五成工資的措施，如果改為直接資助僱員，處理程序較麻煩，透過僱主發放可減少爭拗，預計最快五月中接受申請，六月發放津貼，形容時間已是最短。

羅致光說，如果再審視僱主減薪的幅度是否合理，需翻查貿易紀錄，工作量可能增100倍。羅致光指，首輪防疫抗疫基金構思時，未有預期歐美地區的疫情惡化，現時全球經濟進入衰退，亦不知何時完結，向僱主補貼六個月薪金資助是合理。

至於計劃向有強積金供款的自僱人士派發一筆過7500元，羅致光指，計劃參考去年的強積金供款紀錄，如果戶口仍活躍，就會派發津貼。

如果用強積金做單位，操作同當年曾蔭權初步想直接注資戶口一樣啦。不過咁做僱主會一無所獲。

麻煩就唔洗做呀

透過僱主發放可減少爭拗

透過僱主發放可減少(既得利益者及政府支持者)爭拗

難=唔做
政府又教你地做人
真係如果考試 科研跟佢咁就死撚硬

出糧比班官都好撚麻煩wo

呢條又是仆街黎

正如政府幾時買過口罩派比你

直接全民派夠三萬唔好
弱撚智

記得永遠唔好忘記
加佢入滅族名單

咁咪程序後做

直接過錢

出糧比你都幾撚麻煩

僱主會執粒

★施永青：無話賺錢唔申請得 中原集團一定申請

出糧俾局長比較麻煩, 建議局長去片場問霞姨直接攞飯.

到最後會唔會2021年先派到

但 難=唔做 係香港核心價值
每次叫人用 linux 一定會有人表達，難用所以唔用

多撚魚, 5月前劃一每人派3萬仲方便

睇到你第二句就會諗係咪Mr.A , 點知真係

老細: 幫我搞掂呢單project
我: 因為呢單project 太困難，所以冇辦法做